如何看待中國為研究用豬的內臟替代人體器官移植 培育出“豬猴” 引發各國科學家震驚？

中國科學家近日在實驗室中，培育出豬猴合體動物，但這全球首2只混種動物，出生1週後死亡。

研究於北京的干細胞與生殖生物學國家重點實驗室內進行，中國干細胞與生殖生物學國家重點實驗室的一組研究人員，透過在豬胚胎中添加靈長類動物細胞，首次創造“豬猴混合體”。

“豬猴混合體”是包括不同基因型活細胞所構成的任何生物體。簡而言之，研究人員將猴子細胞添加到了豬的胚胎中，然後觀察了出生的小豬。

該團隊處理了4000多個胚胎，所有胚胎都植入了母豬，最終只有10隻小豬出生。小豬的外觀基本保持不變，但是科學家們能夠觀察到猴細胞，這些猴細胞經過基因編輯以發出熒光，從而易於觀察。在10隻小豬中，實際上只有2只是混合體。

2隻小豬都在出生後1週內死亡。他們的死因尚未確定。

據悉，這項研究的目的實際上是努力提高在豬身上培育器官的能力，希望未來不需要從人的身上移植器官，而能在豬身上培育即用型人體器官。

但實驗成果曝光後，即惹來多國的科學家批評研究在道德倫理上令人震驚。

我當初看到時就覺得超震驚的，基因改造(生物)一向都是全世界都禁止的一件事。難以想像共產黨連這種事都做出來讓全世界知道，我認為這是共產黨的底線再一次下降的結果。

CLS

中共冇下限

諸侯？

然後豬瘟又變種，可以傳人

我記得前幾年睇過日本己經有用豬培植內臟啦
果時話可以用移植醫好糖尿 重話就入實驗階段
唔好見中國就屌

屌731部隊點解唔殺曬啲支那豬遺禍人間

Sorry for 支那01

上次改基因冇aids仲未柒夠呀

國際一早有咁嘅科技做到
係支那要衝破界限 畀大官賤民打飛機
日日贏

好快就食草 呢啲核突嘢只會越嚟越多
連祠堂教堂都可以拆嘅人民
點會對倫理同宇宙規律心存敬畏

同中共國講道德？

基因編輯嬰兒nana同lulu
賀建奎喺邊度？